華員工竊美78億石油機密被捕

2018年12月23日
華員工竊美78億石油機密被捕

譚鴻金

再有一名中國人涉嫌偷取美國機密，被美國司法部起訴。35歲的譚鴻金（Hongjin Tan，音譯）涉嫌偷取數以百個有關石油產品的研發檔案，總值超過10億美元（約78億港元），並欲以40萬元人民幣（下同，約45萬港元）出售到未來任職的中國公司，目前他已被捕。

擬轉交新任職華企

譚鴻金在美國居住12年，在本月12日與上司請辭，聲稱返回中國，公司按慣例翌日翻查譚的電腦存取記錄，發現他下載數以百計的石油研發檔案，並存到他自己的USB，其上司亦證實這些檔案與譚的工作無關。

在12月19日，FBI又在譚的手提電腦發現，一間廈門的能源中國公司聘請譚為「新能源物料研究中心總監」，年薪80萬（約90萬港元），另有40萬屬「引入新技術」費用，條款列明「譚必須保證有關新技術未曾向第三方公司透露」。譚最終在20日被捕，控以盜取商業機密，將面臨最高27年的刑期，初審將在美國時間26日舉行。美國司法部直斥，盜取知識產權的行為將危害美國及美國工人。

白宮鷹派的白宮國家貿易委員會主任納瓦羅（Peter Navarro）接受《日本經濟新聞》時再斥中國，指「中國基本上是在追逐我們的技術，盜竊日本、美國及歐洲的未來」。
美國司法部/日本經濟新聞

上一則
上一則
加外長譴責中國 促即放兩公民

下一則
下一則
內地推智能校服 全天候監控學生

尖子?中國人自行研發唔得咩？

出返黎都60歲, 仲要返大陸
人又冇, 錢又冇, 技術都過時
真on 9

你話美國大公司叫你偷機密換職位就話姐
屌你做緊美國公司仲要偷機密換大陸公司位返大陸做
傻的嗎

基因詛咒

風頭火勢都做25仔， 死撚硬啦

Tan Hongjin
譯做陳X仁都得

成功爭取移民美國

做賊啦 偷技術返去抄啦

判佢有幾多碌坐幾多碌啦

係都賣返2-3億人仔啦

譚鴻金在美國居住12年，在本月12日與上司請辭，聲稱返回中國，公司按慣例翌日翻查譚的電腦存取記錄，發現他下載數以百計的石油研發檔案，並存到他自己的USB，其上司亦證實這些檔案與譚的工作無關。

如果係真，間公司要幾戇鳩先會比價值過以億計嘅機密一個與工作無關嘅人下載到，而嗰個人又會幾戇鳩先會事先會同上司請辭而唔即刻著草

兩邊都戇鳩鳩